傳匯豐向港開刀 裁120 IT員工 近兩年來最狠

【本報訊】香港向來是匯控集團的盈利增長引擎，惟市場昨傳出消息，匯豐銀行在不足兩個月內，再裁減香港資訊科技部（IT）員工，而今次規模過百。而香港資訊科技商會榮譽會長方保僑引述相關消息人士透露，單是昨早收到「大信封」的IT員工已達120人，是匯豐近兩年來在港最大型的一次性裁員行動，惟官方沒有確認。

記者：劉美儀

香港銀行業僱員協會抗議及譴責匯豐，該會理事鍾逸傑謂，昨早收到部份會員被即時解僱消息，當中包括全職IT員工，規模頗大，亦傳聞有被裁員工獲安排肥雞餐，但香港及亞洲區是集團主要盈利來源，管理層卻向本地員工開刀，並非良心僱主行為，亦憂慮會對行業帶來連鎖效應。有人力資源顧問機構及市場人士認為，裁員行動相信與IT工種的特殊性有關，暫未見蔓延成為行業趨勢。

■昨傳出匯豐裁員消息；圖為IT部門員工主要辦公的奧運站匯豐中心。夏家朗攝

方保僑

部份人食肥雞餐

匯豐發言人回覆查詢時，沒有正面回應是否有裁員，只稱集團之前已提過，期望到今年底顯著削減成本，作為持續策略一部份，以確保競爭力及維持運作效率。去年底匯豐香港區稅前盈利達80.68億美元（即約629億港元），因期內歐洲及拉丁美洲「見紅」，故單是香港區所賺，已超過全集團所得稅前盈利（71.12億美元）。

有消息透露，繼上月裁減投行部IT人手後，匯豐昨再裁減IT員工，主要來自零售銀行及財富管理業務，該行亦於兩周內裁走部份廣州IT人員。是次部份被裁員工獲肥雞餐安排，一般情況下，肥雞餐是以員工3個月薪酬，加上按年資計每年經驗獲2/3個月人工作賠償。

否認有第二浪裁減

上月中，市傳匯豐裁減約20名本港環球銀行及資本市場業務（GBM）的IT員工，部份為在家工作形式聘請。匯豐對上一次較大型裁員，是前年中關閉郵遞部門並遣散約80名員工，東亞銀行亦於去年中關閉零售證券網點，裁員180人。

另據悉，匯豐在港IT部門人手，除支援4大業務常規發展外，亦支持不少本地及地區化項目開發，當中相當數量以合約形式聘請，故整個部門員工「人去人來」甚為正常。IT部門員工主要於大角嘴奧海城及沙田石門新大樓工作。

安俊人力資源顧問公司董事總經理周綺萍認為，今年銀行業經營情況並無特別轉差，相信匯豐裁減IT員工，與國際大行近年處理合約形式員工的做法一致，不排除其他銀行會仿效。職工盟副主席張麗霞指，銀行業員工薪酬加幅今年「無乜調整」，但暫未見大型裁員風險。至於有報道引述消息謂，本周內匯豐將再有第二浪規模相若的IT人手裁減，該行發言人否認。

臨走有啡色膠袋送比你執包袱

人情味濃良心公司

香港it9咁廢

請印度IT人一個頂五個仲好啦

香港人就係低賤

以前公司搵過阿差整networking
最後屌哂老母叫佢走

所以就要請香港it9?

it狗